美國制裁，在港外資IT企業開始出現裁員潮

Oracle 甲骨文最近忽然宣佈關閉中國的研發中心，裁員達到 900 人以上，由於事出突然，不少員工表示不滿並抗議。而甲骨文方面就在印度招聘同樣的人手，意味着他們其實是把研發中心遷移到印度。

今次裁減的員工數目達全體中國員工的一半，消息指甲骨文是在 5 月 7 日上午的員工大會上忽然宣佈關閉中國員工中心和裁員，將會提供職業規劃服務和補償方案，相關員工可以在 5 月內簽字自願離開，獲得額外補償，否則會當作一般離職處理。不少員工認為事出突然，在研發中心門外抗議。

報導透露，甲骨文其實去年底已經開始在印度招聘今次裁減人手類似的職位，很可能是直接把研發業務遷移到印度。甲骨文方面未有直接確認消息，只表示：「隨著我們的雲業務的發展，我們將不斷平衡我們的資源並重組我們的開發團隊，以幫助確保我們為中國客戶提供最佳的雲端服務。」他們也並沒有提及是否將會利用印度研發中心來取代中國的研發中心。

香港外資it公司好多都係得sales+solution consultant

technical grade繼續遷往印度

it 畢業生唔係返印度就轉行

香港d it佬鐘意吹奏去日本做it

其實得唔得？

我公司個IT同日本公司個IT開唔到會，因為日本個IT唔想同鬼佬講英文

香港it 佬有幾多可以衝出香港？
多數做下in-house maintains，受香港地惑嘅保護

真係做develop發展同世界級競爭嘅software house有幾多，有乜projects係一般人聽過。

香港八成都係食下政府，最出名應該係用政府幾百萬寫下 『八段錦』，
其餘咩又係食下政府，接下學校、NGO機構嘅project仔，整個CMS出嚟

香港當然有勁人，但好多都係唔同國家做緊野

如果你係香港做IT係勁到出到國既

咁係你個人本身勁做邊行都咁勁架啦

唔關IT事

可能做金融搵仲多

點同世界級既it競爭

本身香港都冇叻人讀it，對上果批人才已經係90年代致00年代初出身果批

而果批勁人就係你口中去左唔同國家發展

所以話hk no it

大把國家it缺人，最低級嘅都要請外國人，駛乜人中之龍
日本一大間樂天係人都知乜柒都請，白紙咁入同pccw solution差唔多價咁解

pccw solutions 唔係唔請白紙咩？